\documentclass[../main.tex]{subfiles}


\begin{document}
  Definiamo ora la lista degli stakeholders che intendiamo coinvolgere per realizzazione del progetto

  \begin{itemize}

  \item \textbf{Players} I Giocatori saranno i veri utilizzatori dell’applicazione, porremo loro delle domande per capire in media quanto tempo impiegano in questo sport e cosa si aspettano da  una applicazione. Lasceremo anche delle domande aperte dove saranno liberi di esprimere le loro idee o perplessità sul progetto a loro proposto.

  \item \textbf{Tennis Trainer} Ci aspettiamo la maggior parte dei requisiti tecnici da questo gruppo di Stakeholders, chiederemo loro, dal punto di vista tecnico, quali tipi di dati l'applicazione dovrà raccogliere e poi analizzare per capire se un giocatore sta migliorando nel corso del tempo.

  \item \textbf{Scuole Tennis} Cercheremo di capire la disponibilità dei centri sportivi all’acquisto di sensori che si integrano con la nostra applicazione, aumentando così il bacino di utenti che possono utilizzare la nostra applicazione. Chiederemo anche di proporci un business model, così da proporlo ad altri Stakeholders esperti di Marketing e vendite per capire le possibilità di profitto.

  \item \textbf{Developers} Dopo aver analizzato le risposte date dai Tennis Trainer esporremo, tramite intervista, tutti i requisiti tecnici richiesti per la raccolta e analisi dei dati, sarà compito di questo gruppo di Stakeholders indicare i limiti tecnici che la tecnologia odierna impone.

  \item \textbf{Esperti di Marketing e di Vendite} Esporremo loro l’idea del progetto e i possibili costi di realizzazione o acquisto di sensori che dovranno essere distribuiti ai Players tramite le scuole tennis. Chiederemo loro di indicarci la fattibilità, a livello economico, del progetto. Sottoporremo anche i business model che le scuole tennis ci forniranno così da costruire un nostro business model prendendo in considerazione i profitti delle scuole tennis.

  \end{itemize}



\end{document}